係急症室返工，今日講下急症室求診既程序。

先附上employment letter 一張

相信好多人冇乜事都唔會去急症睇醫生，今日就講下由入嚟開始，到底會發生咩事

無論你係坐白車定walk-in 入嚟，第一站要先去或者請同你陪診嗰個去入院登記處admission office 做登記。Admission office 會幫你開case 每個case 都會有自己既編號，叫AE number 。所有工作人員都可以用你個AE number 嚟睇返你嗰次係急症求診既記錄。同一時間，佢地會幫你開一張求診記錄卡(AE卡)。有呢兩樣嘢你就可以去分流站等分流。

分流站(Triage station) 顧名思義就係分流既地方。分流站既護士同職工會幫你初部檢查維生指素，例如體溫，血壓之類。之後佢地會因應病人既情況分成5個category

Cat 1 危殆 ：因嚴重事件或意外引致有生命危險，主要維生指標（如脈搏、呼吸、血壓等）極不穩定，必須立即施行搶救
Cat 2 危急 ：主要維生指標處於邊緣情況，可能有生命危險，須立即治理及密切監察病情。
Cat 3 緊急 ：主要維生指標較為穩定，但情況嚴重須盡早治理。
Cat 4 次緊急 ：情況較輕微但需要治理，可以等候一段時間而不致出現病情惡化。
Cat 5 非緊急 ：屬於非急症，可以考慮使用其他醫療服務，如公立普通科門診，或私人家庭醫生。

注意返，如果touchwood你現場或者白車上面情況好懷，基本上會skip 曬上面嗰part 直入急救室(R房)

抖一抖再打

上面打漏，分流站都會記錄底你求醫既原因同病情。

巴打係護士？

過分流之後就會等見醫生。因應你既分流等級，你既等待時間都會唔同。見咗醫生之後，醫生就會按病情需要而決定做咩檢查，抽血，x光，CT等。喺一啲特殊情況下，急性室醫生亦都會請求其他專科醫生做consultations ，常見例如眼科，耳鼻喉科，情神科。

之後病人就會推返去大堂/RAT區等做檢查。以QEH 為例X光報告一般等候時間係個半鐘，而血報告就三個鐘。出咗報告之後醫生睇定就會決定個病人係可以出院(Discharge)定係要留醫觀察(Admit)

絲打 你唔遮埋個date會唔會比HA trace到?

先講入院

醫生決定病人要入院，醫生會因應唔同科目分病人上病房，然後叫陪診去入院登記處打排版入院。排版係一個紙皮套咁既嘢，而原先既AE number 都會改做HN number。入面會有病人既AE卡副本，所有已經出咗既Report 等等，方便上到去病房啲同事可以等一時間知到病情。

如果病房上面冇空床既話，病人就會入Observation room 等床。要等幾耐真係冇人知，我曾經見過有個老人家等骨科床等咗三日

一早揚咗唔怕啦

出院(Discharged)

Discharge 係指醫生俾病人出院。醫生睇過啲report 覺得冇乜大礙就會俾病人出院，得罪講句，見你冇乜事就快啲俾你走，空個位出嚟幫其他新嚟既病人

有時啲report 未出，病人心急想走，醫生都會批。Report 冇事未冇事，但係如果出咗事就會叫當值既護士長NOIC打電話叫你返嚟，所以
醫院電話一定要聽！
醫院電話一定要聽！
醫院電話一定要聽！

一般情況下，醫生俾你出院，拎藥紙同出院文件( Discharged summary )，找數，你就可以走。

講完一般情況，依家講埋非常情況

通常特殊出院情況有 Disappeared DAMA 同 DBA。

Disappeared 係指病人係冇通知醫院就自己走咗去，醫生會因應病人情況而決定需唔需要報警。例如病人精神情況不穩，老人痴呆，自殺傾向等 (通常呢種病人會俾我地鎖係一間單人房同著安全背心)。另外係個病人本身有高度傳染性疾病例如肺結核。所以咁大個人如果唔等的話都同我地同事講聲唔好要我地擔心

另外就係DAMA Discharged Against Medical Advice (好似係) 。意思係醫生要你入院/留低但係你決定要走。姐係一般所謂既簽紙出院。你決定簽紙出院之後醫生會俾份form 你簽，內容係你自願承擔所有唔聽醫生講既後果。如果擔心既都係乖乖地等下啦，條命係自己，無謂慳嗰少少時間。

DBA Death Before Arrival 。姐係送醫途中身亡，嚟到醫生都會再check 下vital signs 然後先再call certified death 。

大致上係咁多，有漏諗到再講
希望大家身體健康唔洗嚟探我
了解多啲成個程序，多一個保障，20/21 加油

唔係

唔關事但想問一問
鯁骨去急症算唔算濫用？

都唔算既，因為一般診所應該處理唔到鯁骨。再者如果係小朋友或者老人家鯁其實都幾危險。

隨便

其實我講嗰啲都唔係咩驚天大秘密，只不過普通人好少會留意既嘢姐，如果係同事就勿相應

請廣傳：作為病人，我擔心醫管局疑似洩漏私隱事件可能令我捲入詐騙、被盜取密碼、人身安全受威脅

有嘢問都可以隨便

突然想去探你班

入得嚟都冇好嘢，不如不見，唔好咁咒自，各位義士一定身體健康長命百歲

唔算濫用，但同常都要等

利申
前UCH EAIIIA

我個時就係頂唔順先走
每日好多媽媽話自己肚入面嗰粒唔係好郁
呀媽打女報警驗身
最慘係有次有個 suicide DBA左
心諗入黎都應該無架啦，但個師兄仲起勢獲
過多五分鐘
APN入黎話waive Case

試過有次做bb嘔奶，搓咗成粒鐘救唔返